「監獄應該是更生的地方，而非懲罰的場所！」

香港善導會目前服務三千四百多名更生人士，有七成涉及吸毒，四十歲到五十九歲的年齡段佔一半。該會高級經理高惠琴表示，更生輔導以往多專注教更生人士的犯罪風險、重犯率等行為方面，新的趨勢將更顧及身心靈發展，看到他們的強項、能力、提升身心安康。

「離開了監獄並不代表解決了問題，重返社區會遇到很多的困難。有沒有穩定的居所、工作、關係？生活會遇到什麼實際困難？重投社會有沒有自信？如何面對標籤、歧視？前路如何？會不會走回舊路？這些需要一一克服。」高惠琴指出，通常更生人士內在有不少掙扎和疲累。因為過往不同的經歷，難以預料的遭遇、生命道路的創傷，不少人都有一顆破碎的心靈。善導會的服務一般會循序漸進，幫助更生人士發掘興趣、調整生命理念、學會時間管理、修補關係，讓他們慢慢欣賞到自我，進而逐步重新開展人生路。

直接死刑咪算囉